comando para crear el requeriments.txt -> pip freeze > requeriments.txt

comando para usar requeriments.txt -> pip install -r requeriments.txt

construir base de datos con docker:

sudo docker --name pg -e POSTGRES_USER=postgres -e POSTGRES_PASWORD=1234 -d -p 8080:5432 postgres

ingresar a la base de datos:
$ sudo docker exec -it pg bash
root@08cabc554dd5:/# psql -U postgres -h 127.17.0.2 -p 5432

